手提風扇充電爆炸震毀窗

2018年06月16日

手提風扇充電爆炸震毀窗

香港人夏天常用的手提風扇，在台灣卻接連發生爆炸事故。台灣苗栗鄒姓男子昨在facebook稱，他買入的一款中國製鋰電手提風扇（左圖），在充電時爆炸（右圖），連窗戶都被震毀，直言：「若是炸在小朋友手上……後果不堪設想！」在本月1日，台灣一名媽媽也發帖稱，其子因使用大陸製小風扇的鋰電池爆炸，導致手指二級燙傷。

鋰電中國製造

據悉，鄒男所買的RONEVER手提風扇是中國製造。台灣《蘋果》向RONEVER手提風扇的台灣進口商，向聯科技公司陳姓業務經理求證，他表示該產品推出3年多來，從未有過類似事件，電扇使用的「18650鋰電池」，通過合格認證。他懷疑電池出問題的可能性較高，已與鄒男和解，賠償對方新貨。他表示已通知出售該款手提風扇的網絡商，將該批號產品下架，回收檢測。

此外，台灣網民陳女士本月1日亦稱，其子當日在學校聽說同學帶回來的手提式小風扇充電有問題，他接過檢查發現很燙，打開電池蓋散熱時，電池變紅爆炸，導致其手指二級燙傷。涉事小風扇為台灣逸盛科技公司Esense手提式USB風扇，也是在中國製造。有專家指，使用USB充電的手提風扇，若懷疑電池質量差，應避免過度充電。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
南台灣暴雨 高雄13,500戶一度停電

下一則
下一則
年賺3億網紅捲情色醜聞 會計仔虧空千萬打賞

咩牌子

共田係最好
雖然一樣支那，但係芭蕉扇係佢出先

多數都係電池出事
好多舖頭為了減底成平本，會自行換上雜牌低容量18650電池.....

因為平十元八塊會好賣好多....

咩牌

有把共田用左幾年都無事

成蟲：中蟈的會爆炸.jpg